\section{Complemento de Schur}
\begin{definition}
    Dado
    $\cal{A}$
    un \'{a}lgebra unitaria y
    $\left[ \begin{array}{cc}
    A & B \\
    C & D \\
    \end{array} \right]$
    una matrix a bloques con
    $A,B,C,D$
    con entradas en
    $\cal{A}$
    de dimensiones
    $p\times p$, $p\times q$ ,$q\times p$ ,$q\times q$
    respectivamente y
    $D$
    invertible.A
    $A-BD^{-1}C$
    le llamamos el complemento de Schur de
    $D$.
\end{definition}

\textbf{Proposici\'{o}n}\\
Bajo las hip\'{o}tesis anteriores Se tienen que
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        & \left[ \begin{array}{cc}
        A & B \\
        C & D \\
        \end{array} \right] \\ \ \\
        = &
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & BD^{-1}\\
        0 & I_q\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        A-BD^{-1}C & 0\\
        0 & D\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & 0\\
        D^{-1}C & I_q\\
        \end{array} \right]
    \end{aligned}
\end{equation*}

Adem\'{a}s si el complemeno de Schur de
$D$
es invertible,
$\left[ \begin{array}{cc}
A & B \\
C & D \\
\end{array} \right]$
tambi\'{e}n es invertible y

\begin{equation*}
\begin{aligned}
        &\left[ \begin{array}{cc}
        A & B \\
        C & D \\
        \end{array} \right]^{-1} \\
        = &
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & 0\\
        -D^{-1}C&\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        (A-BD^{-1}C)^{-1} & 0\\ \ \\
        0 & D^{-1}\\
        \end{array} \right]
        \left[ \begin{array}{cc}
        I_p & -BD^{-1}\\
        0 & I_q\\
        \end{array} \right] \\ \ \\
        = &
        \left[ \begin{array}{cc}
        (A-BD^{-1}C)^{-1} & (A-BD^{-1}C)^{-1}BD{-1}\\
        -D^{-1}C(A-BD^{-1}C)^{-1} &
        D^{-1}C(A-BD^{-1}C)^{-1}BD^{-1}\\
        \end{array} \right]
    \end{aligned}
\end{equation*}

N\'{o}tese que el primer bloque de la inversa de la
matriz es precisamente la inversa de el complemento
de Schur de
$D$.
Esto ser\'{a} de gran utilidad para relacionar la
transformada de Cauchy en el caso caluado en
operadores con el caso escalar.

